% !TEX encoding = UTF-8 Unicode

% Liste des codes à inclure
\begin{filecontents*}{Exo12b}
SELECT theme FROM podcast WHERE annee = 2019
\end{filecontents*}

\begin{filecontents*}{Exo12c}
SELECT theme, annee FROM podcast ORDER BY annee
\end{filecontents*}

\begin{filecontents*}{Exo13b}
DELETE FROM podcast WHERE id_podcast = 40
\end{filecontents*}

\begin{filecontents*}{Exo14a}
UPDATE emission
SET animateur = 'Emanuel L.'
WHERE nom = 'Le Temps du débat'
\end{filecontents*}

\begin{filecontents*}{Exo14b}
INSERT INTO emission
VALUES (12850, 'Hashtag', 'France inter', 'Mathieu V.')
\end{filecontents*}

\begin{filecontents*}{Exo15}
SELECT theme, nom, resume
FROM emission
JOIN podcast ON emission.id_emission = podcast.id_emission
JOIN description ON emission.id_emission = description.id_emission
WHERE duree < 5
\end{filecontents*}

\begin{filecontents*}{Exo31}
indice = randint(0, 3)
enfiler(f, couleurs[indice])
\end{filecontents*}

\begin{filecontents*}{Exo32}
def vider(f):
    while not est_vide(f):
        defiler(f)
\end{filecontents*}

\begin{filecontents*}{Exo33}
while not est_vide(sequence):
    c = defiler(sequence)
    affichage(c)
    time.sleep(0.5)
    enfiler(stock, c)
while not est_vide(stock):
    enfiler(sequence, defiler(stock))
\end{filecontents*}

\begin{filecontents*}{Exo34a}
def tour_de_jeu(sequence):
    affich_seq(sequence) #ZONE A
    stock = creer_file_vide()
    while not est_vide(sequence):
        c_joueur = saisie_joueur()
        c_seq = defiler(sequence) #ZONE B
        if c_joueur == c_seq:
            enfiler(stock, c_seq) #ZONE C
        else :
            vider(sequence) #ZONE D
    while not est_vide(stock): #ZONE E
        enfiler(sequence, defiler(stock)) #ZONE F
\end{filecontents*}

\begin{filecontents*}{Exo34b}
def tour_de_jeu_modif(sequence):
    affich_seq(sequence)
    t_ini = taille(sequence)
    stock = creer_file_vide()
    while not est_vide(sequence):
        c_joueur = saisie_joueur()
        c_seq = defiler(sequence)
        if c_joueur == c_seq:
            enfiler(stock, c_seq)
        else:
            vider(sequence)
    while not est_vide(stock):
        enfiler(sequence, defiler(stock))
    if t_ini != taille(sequence) :
        vider(sequence)
    tour_de_jeu_modif(sequence)
\end{filecontents*}

\begin{filecontents*}{}
\end{filecontents*}

% PREAMBULE
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage{AEIF} 

\SujetBac{\textit{Bac NSI}}{\textbf{Centres étrangers - mars 2023 - sujet 1 (corrigé)}}{\textit{Session 2023}}{}{}{}

\newcommand{\Proc}[3]{\draw (#1,0) -- ++(#2,0) -- ++(0,0.75) -- ++(-#2,0) -- cycle; \draw ({#1+#2/2},0.375) node{#3};}	
\newcommand{\car}[2]{\draw[fill=black](#1,#2) -- ++(0.5,0) --++(0,0.5) -- ++(-0.5,0) -- cycle;}

\begin{document}

\title{\textbf{Centres étrangers - mars 2023 - sujet 1 (corrigé)}}
\date{}

\maketitle


\Exo{Bases de données et SQL}{\begin{enumerate}
\item On a le schéma relationnel suivant :
\itemizes{\item[]\texttt{description(\underline{id\_description} : INT, resume : TEXT, duree : INT, \#id\_emission : INT)}}
\item
\begin{enumerate}
\item Cette requête permet d'obtenir les informations suivantes :
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
\texttt{\begin{tabular}{|m{8.5cm}|m{1.5cm}|}
\hline
Le système d'enseignement supérieur français est-il juste et efficace ?&\centering 2022
\tabularnewline\hline
Trois innovations pour la croissance future (1/3) : la révolution blockchain&\centering 2021
\tabularnewline\hline
\end{tabular}}
\end{center}
\begin{enumerate}[resume]
\item[]
\begin{enumerate}
\item[(b)] La requête suivante convient :
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\CodeInfo{SQL}{Exo12b}
\begin{enumerate}[resume]
\item[]
\begin{enumerate}
\item[(c)] La requête suivante convient :
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\CodeInfo{SQL}{Exo12c}
\begin{enumerate}[resume]
\item
\begin{enumerate}
\item Cette requête permet d’obtenir les thèmes des podcasts sans doublon (si le même thème apparait plusieurs fois, cette requête permet de l’afficher une
seule fois).
\item La requête suivante convient :
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\CodeInfo{SQL}{Exo13b}
\begin{enumerate}[resume]
\item
\begin{enumerate}
\item[(a)] La requête suivante convient :
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\CodeInfo{SQL}{Exo14a}
\begin{enumerate}[resume]
\item[]
\begin{enumerate}
\item[(b)] La requête suivante convient :
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\CodeInfo{SQL}{Exo14b}
\begin{enumerate}[resume]
\item La requête suivante convient :
\end{enumerate}
\CodeInfo{SQL}{Exo15}}

\newpage

\Exo{Réseaux et protocoles de routage}{\begin{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Comme $2=2^1=(00000010)_2$ et $13=2^3+2^2+1=(00001101)_2$, on a la conversion suivante :
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\begin{center}\texttt{10100100.10110010.00000010.00001101}\end{center}
\begin{enumerate}[resume]
\item[]
\begin{enumerate}
\item[(b)] Le dernier octet est réservé pour la partie machine puisque le masque est en \texttt{/24}. Ce dernier octet est mis à zéro, d’où : \texttt{164.178.2.0}
\end{enumerate}
\item Puisque l'on cherche à minimiser le nombre de routeurs traversés, on en déduit que l'on a trois chemins optimaux : A - D - F - G ; A - B - E - G et A - D - E- - G
\item
\begin{enumerate}
\item On a le schéma suivant :
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\begin{center}
\tikzstyle{R}=[circle,draw,minimum width = 0.5cm]
\begin{tikzpicture}
\node[R] (A) at (0,0) {A};
\node[R] (B) at (2,0) {B};
\node[R] (C) at (4,0) {C};
\node[R] (D) at (0,-2) {D};
\node[R] (E) at (2,-2) {E};
\node[R] (F) at (0,-4) {F};
\node[R] (G) at (2,-5) {G};
\node[R] (H) at (4,-5) {H};
\draw (A) -- node[above]{$1$} (B) -- node[above]{$10$} (C) -- node[right]{$\np{0,1}$} (H) -- node[below]{$1$} (G) -- node[right]{$10$} (E) -- node[right]{$10$} (B);
\draw (G) -- node[below]{$1$} (F) -- node[left]{$1$} (D) -- node[above]{$\np{0,1}$} (E);
\draw (A) -- node[left]{$10$} (D);
\end{tikzpicture}
\end{center}
\begin{enumerate}
\item[]
\begin{enumerate}
\item[(b)] Le chemin de coût minimal est A - D - F - G avec un coût de $12$.
\item[(c)] Lorsque le routeur F est en panne, le chemin de coût minimal devient A - B - C - H - G avec un coût de $\np{12,1}$.
\end{enumerate}
\end{enumerate}
}

\newpage

\Exo{Files}{\begin{enumerate}
\item On a les deux lignes suivantes :
\end{enumerate}
\CodeInfo{Python}{Exo31}
\begin{enumerate}[resume]
\item La fonction suivante convient :
\end{enumerate}
\CodeInfo{Python}{Exo32}
\begin{enumerate}[resume]
\item On a les instructions suivantes :
\end{enumerate}
\CodeInfo{Python}{Exo33}
\begin{enumerate}[resume]
\item
\begin{enumerate}
\item La fonction suivante convient :
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\CodeInfo{Python}{Exo34a}
\begin{enumerate}[resume]
\item[]
\begin{enumerate}
\item[(b)] La fonction suivante convient :
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\CodeInfo{Python}{Exo34b}}

\end{document}